國際黑客聯盟重創IS招兵宣傳喉舌

國際黑客聯盟重創IS招兵宣傳喉舌

■阿馬克通訊社發放的IS宣傳片。

極端組織「伊斯蘭國」（IS）頭號喉舌阿馬克通訊社（Amaq）上周三起遭歐洲反恐中心主導的國際黑客聯盟重創，意圖截斷IS的主要招兵和宣傳渠道，但IS仍然以加密通訊程式Telegram繼續連繫追隨者，威脅破壞伊拉克下月選舉。

未能阻Telegram發佈消息

兩天行動中包括英國、美國、加拿大以至荷蘭、保加利亞等多個盟國執法部門，2015年至今已是第三度行動，一方面派出黑客攻擊，另一方面亦與各地網絡供應商合作，關閉阿馬克相關網站域名和伺服器；親IS的Albayan電台、新聞網站Halummu和Nashir亦是攻擊目標。同時，聯盟正按所得數據着手辨認IS管理員及潛伏於歐洲的各個追隨者身份。

不過，行動顯然未能阻截IS在Telegram的宣傳內容，前日個多小時內就有2,000多人瀏覽。當日組織透過新聞社發放了短片，片中IS成員射殺兩名被指支持下月12日伊拉克塔爾米耶議會選舉的人。

專研激進及政治暴力的倫敦國王學院高級研究員溫特認為，行動對阿馬克宣傳策略會有深遠影響，但成效要數月後才能得見，而個別成員仍能透過社交網戶口招兵買馬。

英國《獨立報》

上一則
東盟峯會開幕 李顯龍：加強與中印合作

下一則
奇趣Pop：23歲男永不長大如BB